［橫洲滅村］村內掛起橫額抗議

相關報導：

其實滅村咪滅村 有咩問題

邊個叫你唔係鄉黑

似足大陸強拆
城管VS農民

呢啲唔抵可憐，condom 黎，國家用完咪扔左佢

件689幾正

十足支那強拆

唔好亂噏，橫洲呢班唔係鄉黑，佢哋同政府抗爭咗好耐，就算唔係自己友都肯定唔係敵人

Welcome to 大灣區

支那式拆村

強拆完之後就........

有冇人可以解答下橫洲村民背景？有啲人話係鄉黑

菜田村比人強拆果陣佢地有冇出聲？

乜撚
你連政府會搞邊個都唔知

原居民只要肯抗爭都係同路人

2014年反新界東北有無橫州份如果係嘅都抵幫 當年就係吳亮星強過撥款搞到暑假開始已經有人政總集會

以我所知今次收地大部分都係非原居民土地，特登避開原居民村唔搞

heidi出嚟講兩句？

非原居民好似係霸官地返黎起屋

屌你啦 地又政府既 收返我都唔明有咩問題

一定唔係鄉黑，鄉黑係原居民，我地係非原居民， 鄉黑都死仆街原本係發展佢地嗰面，一個唔該就改9咗張圖去咗我哋嗰邊又話因為風水唔可以起多D公屋, 事實就係叫政府用十三億去起條公路比新世界

佢哋唔使錢買地，但係我哋呢班人係要用真金白銀買地打算務農為生， 種龍眼同大樹菠蘿 ，累到啲公公婆婆臨老過唔到世， 政府話有好多地係公家，但全部都係馬路嗰啲

賠嘅話唔合資產審查係唔可以上公屋，只可以攞住 60 萬走, 60萬請問可以租到幾多個月屋，如果塊地係屬於就收佢哋係一千蚊一呎已經係最好嗰啲，如果冇咁好可能收六百蚊， 大多2-3000呎, 300萬喺香港又買到樓咩， 但係佢哋塊地面積細唔會賠咗好多錢, 佢哋話可以復耕，但畀親都係遠都唔知喺邊度， 佢哋七八十歲仲經得舟車勞動嗎？ 佢哋嘅社區冇咗， 老實講佢哋連搭個𨋢都好驚， 點融合社區生活吖， 淨係識去元朗橋底街市，根本去到其他區根本生活唔到，

佢哋又唔敢收新世界,嗰啲啱啱划走曬

利伸：真係橫洲三村居民之一， 今日搬

唔係鄉黑嚟架，自己睇片啦

【影片】曾爆摸底爭議 橫洲發展上馬 抗爭五年 三村滅村前的人和事

今年 3 月，財委會通過元朗橫洲第一期公屋發展的前期工程撥款。工程上馬，受影響的三條非原居民村—永寧村、鳳池村、楊屋新村（下稱三村）的居民，即被飭令 7 月 15 日前遷出。如今收地限期已過，政府表明 6 天後（29 日）開始清拆收地範圍內的構築物。村民抗爭 5 年，推土機如今隨時駛至，《立場新聞》紀錄了三村快將消失前的人和事。

有啲囉，但係絕大部分都係用真金白銀買

憑自己本事霸返黎

收皮啦，你唔衝出嚟無人知你係文盲，我只係話佢哋唔係鄉黑，收地有無問題係另一回事

你講嘅係小部分，但係好大部分 用自己儲到一生嘅積蓄去買， 嗰陣養豬 種花， 都會失收好難 儲錢

寮屋都係暫時性質，遲早要拆

起樓咪幾好

咁政府理應賠佢哋當年買屋個價先拆

好多係私人土地嚟㗎， 儲成世錢買

如果個業權真係冇問題，都唔會收得咁易同快
寮屋就真係搞清楚個權先

起公屋我絕對支持，但係事實係畀新世界起樓， 仲有用史上最貴13億起公路畀新世界

5毛又出現啦

香港所有地都係政府㗎（除咗堅道聖堂）
要做地主下世去英國

佢哋係成塊地買起咗，個問題係佢賠畀佢哋嘅錢佢哋都買唔到+起番差唔多地方生活

個道理好簡單你用五百萬買咗層樓 住咗三十年， 但係層樓喺30年後係值一千五百萬， 但佢同突然你講我淨係會畀返200萬收左你層樓而你唔可以拒絕， 請問你覺得合理嗎？

當年買價喺而家根本冇可能重建家園到

原本係鄉黑奶嘢跟住喺鄉議會度就改鳩咗幅圖， 變左橫洲三村

～搞死曬我哋啲非原居民，祝港共早日收你皮

寮屋拆係人情唔拆係道理

頭幾個回覆係咩玩法 blame the victims?

咁撚癲 強國手法

果度好多都唔係原居民

上面好撚多PR狗

呢單嘢本身應該係上年1月已經要發生
依家留守嘅應該都係寮屋原居民
租客嗰啲俾政府丟曬入公屋或者俾錢打發走

利申 住過附近

遲早輪到班鄉黑原居民
睇撚死班仆街鬥黑差

唔係鄉黑 721無分幫手打人咪拆你塊地囉 咁簡單

你覺得正苦會搞鄉黑?

點解會無問題？

輪你老母咩 一定唔會搞佢地 721幫手做左咁多野

租客有公屋收? 有可能嗎...

朱凱迪呢

了解多DD，垃圾政府真係好撚仆街
無樣野做得好，永遠只揀Ｄ差既選項

政府話收就收㗎啦，冇得你say no，而且我地都係通過曬之後先知道呢件事發生咗

安置得唔好， 最盡1000一呎地，所以咪而家收唔到囉

寮屋係60萬同埋搬遷費9000蚊即走

老實講姓鄧嗰啲咪又係霸返嚟

搬去大西北定市區?
一定好唔慣

分咗去朗晴 朗善 欣田 最遠聽過去到龍逸

推願榮光歸香港

去咗現場

我話你知強國嘅收地呢係好過香港嘅收地N倍㗎

利伸：生係香港人,死係香港鬼

唉 好慘

算塊地真係攞黎起公屋 又有幾多真係俾返香港人住
班村民被迫遷之後應該好難適應新生活

呢個真㗎，好多南亞人都上咗樓

fat fat la

香港有樣嘢叫做地產商

推

正苦用600蚊一尺收

13億呀！！好嬲呀！！

依班走狗工人係唔係入晒人地屋企食飯

收地冇問題 始終要發展 咁撚樣收就有問題啦 唔撚安置啲人 叫啲人訓街？ 都係既 反正依家都係要係條行淋雨食飯 一句講晒 垃圾政府

on9政府

都係大西北， 真係住唔慣啲樓尤其是啲公公婆婆

Push

老人家，啲狗狗， 荔枝，龍眼樹，大樹菠蘿樹，黃皮都唔知點算

之前睇新聞 係咪話啲寵物唔可以跟主人上公屋
要入收容所俾人領養

起公屋搬走都覺得應份，但係最後嗰啲地都會變成係新世界

［長文慎入］元朗橫洲 官商鄉黑懶人包

支那式強折終於來到香港

後生仔個個去返工有啲老人家喺屋企佢哋又唔敢搭𨋢落去嗰啲親朋戚友分開曬

有錢省份大project 收地就靚靚仔仔

今日港共滅村你唔出聲 他日搶你私樓公屋比支那人住唔好問公義係邊

但係冇支那D賠款呢， 深圳廣州嗰啲就真係賠到和味囉， 不過 我都好唔捨得屋企啲花花草草

曾蔭權只係將我哋拆遷嘅情況越嚟越慘

講埋畀返鄉黑， 你哋遲啲畀人收係自己攞嚟， 多行不義必自斃

暴徒

咁我哋又住村又驚畀啲南亞人打劫，養啲狗一定係大大條， 都唔知佢哋點

呢條村唔係鄉黑
隔離個D就有啦

真心唔係 我哋次次畀政府咁玩，咁樣蝦畀佢害到成世辛勞家產亦都冇曬

屌啦星,D呀婆呀伯80幾90歲,講真一搬走會搞唔掂,隨時會突然釘

間屋就60萬姐 如果塊地係你既話又另計啦

強霸官地講到自己無錯

兩樣嘢嚟㗎， 60萬係畀寮仔牌嘅人， 地就係600 -1000一尺

所謂買地，係咪有土地註冊記錄？
定好似其他人講你地其實係買寮屋地？ 寮屋買賣本身就唔合法，買時就要預左無保障。同埋會隨時收返。

橫洲反抗緊個班唔係鄉黑 只係好普通既小村民

簡單講就係政府想發展橫洲 但橫洲居民唔想比人逼遷
朱凱迪個陣係幫佢地 亦因為揭發左官商鄉黑既內幕情況而曾經比人恐怕而報警
所以正正相反 橫洲村民都係鄉黑下既受害者黎
曾經睇過新聞 唔知有無講錯

拆撚左你屋企等你訓街 有咩問題
屌你老母

如果下年我哋仲未拆嘅話咪嚟下大樹菠蘿節

最後一年新年晚會冇得食盆菜， 唱下歌睇下pole dance

成副身家買㗎

據我所知應該唔係寮屋買賣嚟嘅

見到上面有非原居民，理性討論，想借問一下
你塊官地/寮屋 始終係政府，都行使咗幾十年，咩都賺夠啦，依㗎叫你地走，又有60萬/公屋，仲想點？

你搵豬必遷老豆幫手，咁咪必遷必拆囉

以前收地既方案差好多喎 以為邊有咁多人可以安置
不過最著數係租果班 買屋果班就蝕底

有咩問題，this is hong kong
and hong kong is part of china

重點係

賠唔夠
無安置

仆街上面啲撚樣帶風向

發展才是硬道理，就係依班霸住啲官地跟住要局住起插針公屋

政府咁暴力拆村，睇落唔似鄉黑

諗起橫洲工業
最辣㷫村民嘅，係關注組竟然要求佢哋出席聲援反新界東北案改判在囚嘅人士，村民當然唔肯出席啦，亦開始感到朱凱廸一夥只係借「橫洲」兩字做「政治騷」，更甚係只顧鼓吹「不遷不拆」，形容雙方已經「割席」，只有四、五戶村民仍然留喺關注組內。

以為支那人個啲 黨要拆你屋咪先拆後奏囉有乜問題

我哋唔可以起樓攞嚟賣， 係種嘢㗎咋， 班原居民真係賺夠啦， 有時唔係錢嘅問題，係生活作息嘅問題， 係公義嘅問題咩都冇諮詢過， 佢地貼張紙呢就算數仲要係啲行下面

第二， 其實買地同埋私樓一樣， 業權都係一樣， 用同理心諗下如果你宜家用五百萬買咗層樓 用咗30年政府話就算用五百萬嚟收返你， 咁樣算唔算係賺夠， 但係市值千五萬

第三，原本收地唔係收我哋呢度係收 原居民嗰邊, 因為原居民反對所以全部居民懵然不知下通過咗先貼紙你覺得合理咩， 仲有佢哋嗰啲地唔係平整嘅土地但係附近係有地產商嘅平整嘅地， 但佢劃開咗， 用十三億去平整土地， 並澳雅納合謀wor, 仲有佢塊地唔係公屋佢遲啲就會改變用途變成私樓,

寮屋嗰啲一早搬走咗，租客嗰啲南亞都搬走埋上左公屋la

搵左，正正子

咪就係 賠個價完全唔按市價
唔按市價 按你居屋價 都冇可能60萬買到個單位啦
公屋又唔比人

上面講乜野霸地 根本離哂題

寮屋都蝕， 不過最慘係買地嗰啲

但係一句你真金白銀買 但係佢收你嘅價錢絕對係幾十年過時不合理嘅價錢

表面話係公屋，其實唔係起公屋㗎， 附近一早畀新世界買曬

剩係絲打已經冇丁權啦

你買咗層私樓幾十年， 一個唔該話低個市價回收你層樓， 又點計， 你應該唔會感恩戴德政府收你間私樓， 因為你嘆咗間私樓幾十年

問過fisherman lok未

滅撚左佢啦
擺住哂d地

咪痴線啦

我有個大同好熱心清算丁權呢樣野，果時跟住佢學咗好多丁權、丁屋、地種嘅資料

１ 男有丁，女冇
２ 有丁唔等於有地
３ 冇地冇得起屋
４ 起得丁屋嘅地畀鄉村地產商渣住晒

所以出現咗「套丁」，渣住丁權嘅阿A因為冇地，所以冇得起間丁屋，所以唯有犯法賣丁，地產商賣塊地畀阿A，之後用阿Ａ名義起丁屋，之後阿Ａ將間屋轉讓返去地產商，阿Ａ就得到一筆錢。

女冇丁

一早要拆啦

你新買舊私樓一個唔該比人查到有潛建，都係有責任要拆。

即係。香港係中國既？即係我都唔明立國安法有乜問題咁？

所謂原居民嘅地唔該收哂佢啦

好似真係起公屋喎

有咩問題

點樣無安置
講左咁多年

50年不變係咪真係50年不變，大陸嘅地權你哋又知多少， 一個人買樓買地就想安家生兒育女， 係冇投資用途， 老有所依， 而家千年道行一朝喪， 臨老過唔到世你用同你心諗下如果你七十，八十歲遇到呢啲事 你仲唔會唔會咁坦然覺得冇所謂

１ 村民/業主有冇不被收地嘅權利？
- 如果冇不被收地嘅權利，噉會引申去政府收地有冇賠償嘅需要

２ 如果有賠償嘅需要，機制合唔合理？

無錯 一早要收番哂啦
填海又話唔比
依家收地好正常

sor以為你係老寮個班仆街

咁點
永遠唔發展好唔好？

咪on9啦我四代香港人

300萬夠你去英國買樓，自己醒水喇

嘆咗幾十年，種咗幾十年就真， 其實賠償都係小事，係啲老人家完全習慣嗰邊唔到生活模式，筆錢買唔返塊地過返同以前一樣嘅生活都做唔到，有時將心比心諗下有冇問題先

宜家單野又唔係今日講聽日拆，
係比左offer一段時間，
而且部分人係已經有私樓公屋甚至根本唔係度住，我當政府今次要拆鄉黑屋，
你地宜家講既野未又自打咀巴。

乜都反冇意思
不如連登仔講下唔夠地冇樓起可以點做

啲人淨係覺得我哋阻住起公屋， 其實冇諗過啲地最後都唔會變成公屋

明知有問題 自己無準備隨時比人收？

淨係計地價冇計屋咖

冇人寫包單比你過到世 成日話將心比心，咁係咪一直都唔發展？咁唔通對其他人又好公平？

跟本一早要拆哂佢啦
罷住哂d地仲大大聲唔走

非原居民啦我哋係

係起樓就得啦
有公營有私營
有咩問題呀

咪係
自己罷塊地就人將心比心

更加一早要收

畀新世界地包住曬你仲覺得會 起公屋咩， 遲啲就去城規會改變用途， 有版你睇元朗邨， 禦豪山莊嗰堆

起咩唔係你決定
私樓又好公屋又好
比番塊地出黎啦

真係唔合理先會搞到咁多嘢出嚟先會踢爆原來政府係同出面啲建築公司合謀

戇鳩鳩 ，興建丁屋、丁屋(建築實體)、丁權，都未分到

個女可唔可以擁有／繼承丁屋根本唔關佢有冇丁權事

我宜家拎４００萬出嚟可以直接買一層呀，唔同我買到丁屋又係原居民有丁權咩，最憎你呢啲法律盲出嚟指手劃腳，明明自己就識少少聽人講少少，以為自己內行人

暴徒
鄧大將軍同林大總統呢?

原本係收鄉下佬嗰度， 一個唔該變咗啲非原居民度， 重要通過咗先知

橫洲工業會唔會出聲 ？

就算係寮屋都要賠番未補地價居屋啦

老寮係抵撚佢死

好簡單搵個塊地發展，香港唔係冇地只不過大部分一定係畀地產商攞住咗

啲阿公阿婆英文過唔到吖嘛

2012講到今日喎

佢自己唔走係到搵藉口
大佬呀 唔好阻止香港發展啦

收左你塊地就有架啦
完全無問題
發展商嘅地政府諗緊辦法
包括收回土地條例
你唔好再咁多藉口阻止香港發展啦

宜家農地1k呎，屋就約過千呎住超過30年可以賠1.2m
住滿7年可以免入息審查申請公屋
如果有大屋有大地住得耐嘅大致上都可以過到世

最慘係住細屋，冇地，住咗幾年果啲
隨時賠嘅錢唔夠交租，收入又過咗拎公屋條線

首先我哋唔係鄉黑， 之前我哋 去遊行去請願， 係有少少回響 但係後尾都冇

啲地主真係冇搬， 留低嘅人嘅權益唔使理咩，

橫洲工業？鳩拍蠔同愚民樂去咗邊

總知 住寮屋就要清楚會有比人收既一日
住幾十年唔洗交租 生左仔又起大間d 門口幾棵生果樹 成個花園咁 大把香港人想住啦
話人唔尊重你 問題係你有冇業權先得嫁
屯門小欖村都比地政收 班村民夠話慘啦
門口幾部Benz 寶馬 戶戶幾千尺 又做埋倉做生意 發過豬頭

熟撚過你啦
我畢業第一份工做ＴＤ呀

ＬＤ

收吓你把口啦
fake news

比左咁多時間你

咪係
個個泊哂車係街
有無人來過抄牌？
都咁多年啦
唔好再阻住香港發展

你覺得政府真係會收地產商啲地咩， 佢嘅收回土地條例對付一啲小地主咋， 係地產霸權先會阻止香港發展， 地產商未發展嘅地比呢一撻地面積多幾百倍啦， 而家係個政府處理唔好個問題， 就賴我哋影響香港發展， 諗下而家啲公屋畀曬邊一類人好過啦

如果香港真係有法可依，香港都近年唔會有咁多風波

老實講佢起咗私樓都未必買得到啦

其實你講咁多話塊地唔係起公屋
又話公屋唔係比香港人住
又話人地起哂私樓
又話私樓買唔起
你咁多藉口
真係求下你唔好再罷住塊地
香港要發展靠你真係死得

好簡單你自己過嚟睇下有冇睇下有冇寶馬benz呢啲， 就係窮到買唔起樓先住呢啲村， 以前真係種菜養豬小農場， 係因為以前香港真係農業比較重視啲唔係好似而家咁商業化曬

咁收番塊地有咩問題
窮咪排公屋

…
我明白你地被收地既人難處同感受。
但正正我地係第3者先可以較為理性去睇…

如果寮屋要賠居屋，一來獅子開大口。另外，第2個角度睇，就會即刻鼓吹d 人霸寮屋霸官地

咁多時間吖， 咁傾唔埋唔合理就唔使處理， 原本真係乜嘢都冇就要走， 你賣600蚊一呎地呀， 係爆咗奧雅納嗰單嘢我哋先有政府真係開始重視少少呢個問題， 當中有夾住好多事發生左又停一陣， 仲有我哋唔係冇做嘢

真心痴線
叫人補番居屋比佢
希望政府快d拆哂呢d屋
收番d地

政府有哂機制塊地幾錢
係值600就係600

我唔係指你地有錢 意思係你地都慳左咁多年 究竟要比你地住幾耐先叫有人情味呢 真係好有需要果班一早上左樓啦
留低既一係唔合資格 一係想r多d

寮屋就點都要拆晒佢架啦
８２年果時已經劃咗條界，對市民嚟講，唔再有寮屋係一件好事，因為唔公平，亦都唔係受控嘅社會福利系統嘅一部份，即係有部份市民即使窮到餓死都冇辦法拎到寮屋居民所享有嘅好處，可以寮屋需要消失。

但係正因為一開始容許寮居存在，所以政府有責任安置受影響居民，宜家嘅機制合唔合理呢？

唔合理，擁有越大塊地越多寮屋住得越耐嘅人賠到嘅越多，得間屋仔冇地佔好處佔得少啲嘅可能會賠得３幾萬寮屋呢件產物真係要盡快消失，最低賠償應該加入更大公屋成份、減低金額佔比

我哋從來冇諗過阻人哋起公屋， 買樓嘅機會， 政府做嘢唔公道唔合理， 就要捍衛自己合理權益

香港要發展要搞掂新來港人士問題，地產霸權先， 需求越嚟越多就算供應不停增加都係cover唔到個需求

香港要發展係一個合理原因 ， 你清楚下香港土地業權分佈先， 但係絕對唔係喺普羅大眾攞飯食合理理由

佢覆左喇on9仔

唔該你自己行多啲地產舖睇下啲農地價格先啦

其實唔係講緊寮屋我係講緊一啲私人土地

見撚到上面班友係咁盲撐拆村真係笑咗 而家個問題唔係話唔俾政府拆 而係拆之前冇問過村民同埋政府賠俾村民嘅價錢同條件完全唔合理 成班撚樣乜嘢都唔理淨係識得指責留守緊嘅村民阻住香港發展 想問下公義去咗邊

搵定劏房啦，再搵立場做個悲情專訪
咩復耕呀靠左膠都係算吧啦

你呢句啲語法咁撚奇怪

佢哋收唔返啲定係因為人哋嗰d私人土地唔關寮屋事

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問HKUSecret(狗隻#252142)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

其實宜家有存在呢啲案例
雖然唔係直接有居屋，但係有人真係有幾千呎寮屋住咗３０幾年，呎數嚟計賠足上限１２０萬，佢仲有啲地計落幾千呎，但係又唔係辛埋，聽佢講係啲人將塊田押咗畀佢，計落大概換到７００幾萬

屌，大地主

其實寮屋只佔少數喺呢度大部分都係私人土地問題 最起碼人人有得住，計番人頭都ok

講每句說話前用吓你個腦
你一嚟就咁好hurt人

PUSH

我覺我收地嘅就計市價打折收，而收屋嘅就派到公屋／中轉屋先好叫人搬

你覺得點先合理？

睇到眼都突埋

最緊要大家有個容身之所先

朱生去左邊，又話朱不遷

麻煩你睇咗香港土地業權先去指責呢一啲人點點點，唔係放大咗件事嚟睇， 睇下邊個先係導致地產霸權嘅真正兇手， 非原居民冇咗，原居民冇咗， 土地缺乏， 上唔到樓呢個問題依舊會存在

呢班冇丁權又住官地 依家冇啦

我哋唔係官地 係真金白銀買地

屌你老母
之前 連登仔最鍾意話新界人就係鄉黑
佢仲要係元朗人一定係恐怖分子

D地咪又係霸返黎

睇新聞話d人 本身有樓 有公屋 唔撚住 係要霸住塊地

又厭人地收地價低

痴線，而家明明係政府安置不當，唔理居民聲音，居民一直都係爭取緊妥善安置。
就算好似樓上有啲人話寮屋唔應該存在，唔代表可以合理化政府咁對啲居民，完全係兩回事。
都仲未講潢洲發展黑幕，避開晒地產商啲地。

咪戇鳩啦，橫洲嗰啲唔係原居民嚟架，原居民嗰啲村政府冇搞到

寮屋從來冇業權，1983年凍結登記左
買返黎？
咁係非法轉讓！

根本由97後殖民雙非、港漂就注定寮屋遲早收
朱閪迪既左膠本土，從來係不利寮户
偏偏你地投佢做票王

80 90年代，收寮屋
最多咪比你住一排排既臨屋區

呢啲地方點都有少少但係好多係真金白銀買塊地返嚟

我覺得寮屋有一定特色
我唔想拆晒
但保留寮屋既前提
係寮户比錢買返塊地，業權化寮屋

你睇下元朗各區議會投票就知咩事

係私人土地唔係寮屋業權，混淆咗呢兩個概念

真呀

私人土地係可以買賣， 大部分都係私人土地

其實呢度好多都係私人業戶其實寮屋真係比較少

塊地上面嘅居住用建構物

樓上係咪打手嚟㗎？
無資詢過住緊既人就收，又唔賠返足夠繼續生活既錢😳 公義何在？

你層樓啲傢俬唔係你

喂你幾時死呀五毛
你老母俾狗屌

根本之前曾蔭權收石崗菜園村既特事特辦特賠，開左一個壞先例

唔係鄉黑霸官地就無問題？

可能係既 但買地個時有冇問題呢 冇問題又會係寮仔？

師兄駛唔駛去呢度解釋下
成日都見大家對原居民有誤解

成日都話安置賠償不足
都話叫你講咩賠償 咩安置咯
有冇人夠膽講先

咁怪得邊個 你劃線個時條村都冇
條村又會有幾耐

又嚟保衛家園
藤條呢？

好同意

咁個間係咪私樓先 而家講緊你係寮仔呀ma

其實滅港咪滅港 有咩問題?
你點解年尾要移民英國？

幾撚時收埋元朗國

私人土地，唔係寮仔

咁人地個邊起得丁屋又盛 即係合法啦 啲地係自己啦
你個到大分地又唔係私人 屋又寮仔
諗下都知收邊到啦 你話官商鄉黑有冇 我信有
但都改唔你地個邊啲地有問題既事實
我唔信如果啲地冇問題會有人唔起屋攞泥擺囉

好多係私人土地來，小小係寮仔呀

咪即係釘子戶囉

地都分好多種 你買農地唔賠農地價 賠樓價咩

咁一係臨時屋啦 一係就僭建啦

起樓起鐵路起乜起物俾支那人用

唔係鄉黑就比人拆撚左
南邊圍果D又唔見咁撚大力

根本就係 嘈兩嘈賠多咁多

新界東北翻版

起底安裝

填海，唔得，晒錢唔環保，
改建郊野公園，唔得，冇得行山，香港郊公世界第一，
收回土地政策，唔得，雞蛋同牆一定係撐雞蛋，總之唔得。

咁唔起公屋，唔得，連登仔18歲開始有冇錢都排定公屋先，唔起點得。

起公屋，都係新移民住，唔起得。
起私樓，貴，唔得。
居屋，抽唔到，唔得。

有咩高見？

連登仔: 香港唔係人住，移民去英國炒樓！

佢係應份去，但佢有冇想過點阻止？

笑左 導出真理

但係農地價唔比市價

想理，但好多新一代跟本唔知

有返少少CV嘅，又怕菜園村事件咁被左膠玩爛

問題係要點阻止

政府，商人，黑警，鄉霸

將唔合理嘅事講成合法就可以夾硬嚟

或者我咁問

守村冇用封路冇用人牆冇用

大家諗過點阻止？

你知唔知人哋本身賠幾多呀， 唔該用心度心去諗下啦，佢賠幾百蚊一呎呀 我出去買咗2000蚊呎啦

嘥Q氣
人心不足，永遠冇人覺得賠得夠

一來黨媒，二來地產商點會理呀

好簡單賠返地lol

終於有人講返句人話

我哋係要合理賠償市價賠償， 大數據一定睇得到咩叫唔合理

仲有條23億天橋

好似有得賠市區公屋lol
不過部分人有私樓。

你太out 啦，一早已經會

係你屋企旁邊堆泥頭堆到高過你間屋，之後一落雨流哂入屋，再唔走嘅，

搵幾條友跟蹤你老婆你個女，入黑行過就非禮，再唔走就強姦，報狗不受理，查無此事。

都係唔走就搵機會直接用火燒哂你，消防會幫佢證明係意外

我講緊嘅事由03年已經不斷發生

老老實實 我唔信買個時係跟市價
到收到地個時要賠市價
講到尾姐錢問題

農地炒得起咪係好多人想好似菜園村咁賠多多囉

天唔會有報應，真係唔會，今日滅村？人地滅咗十幾年，前前後後幾多條村

用行政暴力逼遷農民，然後起大量私樓，冇問題？土地發展最大嘅受益者，點解一定要係官商鄉黑？

你又有冇睇過啲安置條件？知唔知有幾唔公道？

收原居民地閒閒地幾億，收你地d地幾十萬就搞掂，好難唔搞非原居民村

我又好奇啦老寮又點仆街呢？

從來收到都係收政府價嫁啦

丁屋有兩種
早期好多係送官地兼建屋權，不過果時新界地唔值錢，後期多數係佢自己農地放寬建屋權

其實佢完全未明件事或者佢同非原居民村嘅人有私怨掛

咪係
仲大大聲話你收佢地唔岩
Cls

咁你講哂
起樓又唔岩
起鐵路又話唔岩

跟本又係翻版事件，鄉黑重幫手「堆泥頭，殺狗掛門口，非禮強姦，放火燒屋」迫人走

睇comment 以為去左港人港地

同佢地講真係哂氣
收地發展完全無問顯
填海 開山
我全部支持
由其果d環保撚死全家啦

咁原本係農地
你拿來住已經有問題啦

你真係唔撚識架wor on9

哦

左膠救村次次失敗

丁權一早環收番
罷左香港嘅地咁耐

唔係寮屋咁即係waiver or 牌仔屋？
唔熟求指教

菜園村賠地，今次又唔賠？

原居民有業權有地契嘅房產
而受害居民買咗指住個鼻話個地方係佢嘅惡霸嘅地

即係一開始就賊贓? 咁又點樣跟一單唔合法嘅交易去賠，同埋你間物業價值有同冇地契都會有影響，更何況有嚴重嘅業權問題

搵測量師就知你間物業值幾錢，至於其他恩恤性質賠償就可以傾姐，業權估價方面真係講得通?

原居民守村

可以Block多幾隻

想好似深圳咁，靠拆遷就將一班牛屎佬變暴發户？
咁深圳市政府偷香港人錢既時候，你作為香港人，你又有冇捍衛過？
香港納税人養深圳雙非，你有冇屌過？
冇，你地反而捧左隻大愛左膠朱閪迪做票王！
深圳用緊香港人津貼東江水價，你答唔答得出係幾倍？
深圳偷填香港后海灣，你有冇企上丫髻山發現過？
深圳孟晚丹揸住三本香港護照，你食花生美國引渡，又有冇捍衛過香港護照比人濫印？

深圳係支共扶植既南方殖民主，狂咬香港人，狂偷香港人錢，深圳市政府先咁比班深圳牛屎佬，佢特登比深圳班牛屎佬發大達，無非就係想挑釁香港人，你作為一個香港人，無心捍衛香港，反而只係期望靠拆遷賠償，掠奪埋其他香港人既錢，自己就獨善其身，話之其他香港人洪水滔天，對香港比深圳陰乾根本 what fuck care，你根本連做香港人資格都冇！

呢d 唔係原居民，正正係寮屋户

哦哦

有圍村先有鄉黑
橫州無

政府租比你已經講到明要收返
隨時可以收返嫁D租地

之前菜園村收地, 我成個家族即刻買樓
坦白講 政府收我阿婆一年$1600租
住咁多年都賺返哂
而家個個都買哂三房700尺
阿婆想去邊家人到住都得

原居民講不遷不拆就情有可源
租地仔 講衰D, 你抵撚死

戶

你成功學到啦

律師 醫生買唔起樓，中產向下流
就係因為拆遷賠償潑水咁潑出去
中產一早變左相對貧窮

#252142

已入 LIST，自己好好檢討下。

本名單現已全面支援髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能，能方便辨別藍絲五毛，歡迎使用！

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於電腦版本瀏覽器

屯門欣田邨嗰度咪就係咁囉
就係為咗一個紫田花園
特登畫走咗佢
呢個政府真係九唔搭八

叫得菜園村，多數係寮屋村
上水彩園邨，前身咪又係叫菜園村，起公屋時化音
根本收寮屋係常態
寮村既命運從來係脆弱
我老豆以前住柴灣角，70年代起屯公就已經比政府收，當時最多比我搬去臨屋區，乜都冇賠
明知寮屋命運如此，仲走去攬條大愛左膠朱凱迪，佢幾時反過支殖民？
由十幾年前雙非港漂大舉入侵，就注定剩餘寮屋收硬，朱凱迪果種本土，從來係冷氣房入面走唔出現實世界

你估紫田花園入面住既就係原居民？
根本呢樣野，係好現實既賠額問題
唔搞原居民，正係唔想益原居民靠收地變暴發戶

根本就係貪
如果政府咁有問題我唔信會有咁多人咁順攤肯走
一係老實講下買個時幾錢 幾時買
而家賠幾多俾人睇下合唔合理好過啦
政府廢就不嬲
廢到咁都收到地
應該啲地都好有問題

又唔可以咁講
原居民的確係好煩
除左丁權，仲有burial ground都佔有唔少地，政府班人唔敢掂

收原居民地呢樣野好複雜，如果本身係地主奉公守法嘅就緊係想畀人收啦，但如果係班村長班發展商，就緊係唔想你收啦，緊係想靠套丁起樓賺多筆

個concept唔啱喎
政府賠係應該市價再加賠償

買個時幾錢係irrelevant

但見樓主話賠個筆遠低於市價，我有d質疑，有無多d資料睇先

我都係當年社工帶去視察先開始了解有幾恐怖

icac

有地契㗎！冇地契問題

你了解下佢地佔幾多地先

樓主，你有咩嘢計劃，冇可能等個天派個救世主出嚟，最少你有個方向大家先有得幫你諗

你覆果個你起吓底起，唔好同佢嘈，浪費時間

殺人放火金腰帶

返去炒你嘅股啦

横洲利益輸送好明顯架

你返去炒股啦

咁屋呢 唔係寮仔 臨屋？ 臨屋賠既咩

有分官地寮屋、私地寮屋、官地牌照屋、私地牌照屋

頭果幾個回覆係5毛？

全條村原居民就一換一搬村，非原居民村嘅私地牌照屋/私地寮屋真係慘過食屎

有地契又點先 張契有無寫可以起屋
你間屋又以咩形式存在先 要搞清楚先

私地又點？
私地上既寮屋權，本身就係恩准
業權意義從來唔同

呢個世界有樣嘢叫申請改變土地用途

咁申請左未?
補左地價未?
農地改用做建屋用途如果係咁易，丁權就唔會咁值錢，地產商就唔洗套丁

咩叫恩准，私地寮屋可以係真金白銀買左嘅屋
只係以前唔興明文合約交易，所以證明唔到有地權

買?
寮屋法律上係不可買賣、出租
83年就已經凍結登記
寮屋只可以傳比子女
事實係而家住緊寮屋既人
七八成係經過非法轉讓
上水天平山果D 重災區
行入去全部係蝗話，租晒比雙非